香港政府嘅高地價政策將在2021完結？

眾所鳩知 香港政府收入 大多數嚟自賣地
即係高地價政策
即使政府極力否認 但例如安峯 麵粉價都1萬4蚊 麵包賣2萬幾蚊 亦無可口非

香港一直樓價高企嘅原因
部份係源自高地價政策
長久以來政府依賴收入單一稅收
稅制簡單
唯一嘅解決方法 就係加稅/加稅項

2021年財報 全方位增加稅收
但賣地卻甚少著墨
是代表高地價政策嘅終結嗎？麵包可以減價？港樓還會gogogo?

支講到明樓價令到人反

近日財爺嘅言論 愈來愈說明高地價政策已經完結

變做收呼吸稅一樣仆街

代表政府知道土地價值會一直下跌

【樓市拆局】整頓香港樓市，是下個灰犀牛嗎? | 胡‧說樓市